
对于
$$f(x) = w_0x_0 +w_1x_1+\dots +w_nx_n
$$

那么就有
$$\frac{\partial f(x)}{\partial x} = [\frac{\partial f(x)}{\partial x_0},\frac{\partial f(x)}{\partial x_1},\frac{\partial f(x)}{\partial x_2},\dots,\frac{\partial f(x)}{\partial x_n}]^T$$
有以下结论

1. $$\frac{\partial \theta^T x}{\partial x}= \theta$$
2. $$\frac{\partial x^T A x}{\partial x} = (A+A^T)x$$

证明如下：

**结论一**：$\ \frac{\partial \theta^T x}{\partial x}= \theta$
$$f(x) = \theta_0+\theta_1 x_1 +\theta_2x_2+\theta_3x_3+\dots+\theta_nx_n$$
对$x x_i$求 求导便是$\ \theta_i$

**结论二**：$\ \frac{\partial x^T A x}{\partial x} = (A+A^T)x$

$$f(x) = [x_1,x_2,x_3,\dots ,x_n]
\left[
\begin{matrix}
a_{11} & a_{12} &a_{13}&\dots& a_{1n}\\
a_{21} &a_{22} &a_{23} &\dots &a_{2n}\\
a_{31} &a_{32} &a_{33} & \dots &a_{3n}\\
\dots &\dots &\dots &\dots&\dots \\
a_{n1} &a_{n2} &a_{n3} &\dots &a_{nn}

\end{matrix}
\right
]
\left[
\begin{matrix}
x_1\\
x_2\\
x_3\\
\dots\\
x_n
\end{matrix}
\right
]
=\sum ^n_{i=1} a_{ii}{x_1}^2+\sum^{n-1}_{i=1}\sum^n_{j=i+1}(a_{ij}+a_{ji})x_ix_j
$$

$f f(x)$对 对$x x_1$求 求导就可以得到$$2a_{11}x_1 +(a_{21}+a_{12})x_2+\dots +(a_{n1}+a_{1n})x_n$$
可以用矩阵表示为：
$$[2a_{11},(a_{12}+a_{21}),(a_{31}+a_{13}),\dots,(a_{1n}+a_{n1})]
\left[
\begin{matrix}
x_1 \\
x_2 \\
x_3\\
\dots \\
x_n
\end{matrix}
\right
]$$
对每一个x求导并且最终组成一个矩阵。矩阵如下：

$$
\left[
\begin{matrix}
2a_{11}&(a_{12}+a_{21})&(a_{13}+a_{31})&\dots&(a_{1n}+a_{n1}) \\
(a_{21}+a_{12}) &2a_{22} &(a_{23}+a_{32}) &\dots &(a_{2n}+a_{n2}) \\
(a_{31}+a_{13}) &(a_{32}+a_{23}) &2a_{33}&\dots &(a_{3n}+a_{n3})\\
\dots &\dots &\dots &\dots &\dots\\
(a_{n1}+a_{1n}) &(a_{n2}+a_{2n})& (a_{n3}+a_{3n}) &\dots &2a_{nn}
\end{matrix}
\right]$$
仔细看，这个矩阵就是$A A+A^T$
那么结果就是$( (A+A^T)x$

标准方程法是直接将所有回归参数算出来。
由MSE可以得到成本函数：
$$MSE = \frac{1}{m}\sum^m_{i=1} (\theta^T x^{(i)}- y^{(i)})^2$$
写成矩阵的形式就是：
$$MSE = \frac{1}{m}\sum^m_{i=1}(\theta^Tx^{(i)}-y^{(i)})^T(\theta^Tx^{(i)}-y^{(i)}) $$

由于$x x$和 和$y y$都 都是已知的值，那我们直接将代价函数对$\ \theta$求 求导，导函数为0时取得极值，也就是最小值。

$$\frac{\partial (\theta^Tx-y)^T(\theta^Tx-y)}{\partial \theta} = 0
$$
$$\frac{\partial(\theta^Tx-y)^T(\theta^Tx-y)}{\partial\theta} = \frac{\partial y^T y}{\partial \theta} + \frac{\partial x^T\theta \theta^T x}{\partial \theta} - \frac{y^T\theta^Tx}{\partial \theta} -\frac{\partial x^T\theta y}{\partial \theta} =0$$
由于 $\ \frac{\partial y^T y}{\partial \theta} = 0$

所以$$ \frac{\partial x^T\theta \theta^T x}{\partial \theta} = \frac{y^T\theta^Tx}{\partial \theta} +\frac{\partial x^T\theta y}{\partial \theta} $$
